\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 


\begin{Maquette}[IE]{Nom=DST, Theme=Enchaînement d'opérations, Calculatrice={Interdite}, Code={}, Niveau=5,Classe=ème}


\vspace{-0.5cm}

\Competences{Calculer en respectant les priorités opératoires. / Traduire une phrase par un calcul. / Traduire un calcul par une phrase. / Résoudre un problème.}

\begin{exercice}
\brm{8}Calculer en respectant les priorités opératoires et en détaillant. \\
$A$ = $(18-3) \div  3$  \\
$B$ = $\left((14-8) \div  3\right) \times  2 \times(5+4)$ \\
$C$ = $2 \times(12-8)+3 \times(10+3)$ \\
$D$ = $\dfrac{16-5\times2}{3}$  \\
$E$ = $2 \times(2+3 \times 4)$ \\
$F$ = $\left((16-10+6) \div  3\right) \times  2 \times(5+1)$ \\

\Papiers[Largeur=17,Hauteur=15.8,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{3} Traduire la phrase par un calcul et effectuer le calcul demandé. 

\begin{itemize}
 \item Le quotient de la différence entre 35 et 25 par 5.\\
	\item Le produit de 7 par la somme de 5 et 9.\\
	\item Le quotient de 12 par la différence entre 9 et 7.\\

\end{itemize}
\Papiers[Largeur=17,Hauteur=8,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{3} Traduire le calcul par une phrase en français.
\begin{itemize}
	\item $5 \times 9-8 \div 4$
	\item $10 \times 7$
	\item $(128-80) \div 8$
 \end{itemize}
 \Papiers[Largeur=17,Hauteur=8,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{6}
Dans la boulangerie Bonpain, on propose différents produits. Parmi ceux-ci, des croissants, des pains au chocolat, et des baguettes. Les pains au chocolat sont vendus 1 euro pièce, les croissants sont vendus 0,75 euro pièce et la baguette de pain est vendue 0,5 euro pièce. Lison achète 3 baguettes, 2 pains au chocolat et 3 croissants.\\
1) Écrire le calcul en ligne donnant le prix que doit payer Lison puis effectuer ce calcul.\\
2) Lison paye avec un billet de 20 euros. Combien la caissière de la boulangerie Bonpain doit-elle lui rendre ? On écrira un calcul en ligne répondant à la question, puis on effctuera ce calcul.\\
\Papiers[Largeur=17,Hauteur=8,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\end{exercice}
\end{Maquette}



\end{document}